%@P:exocorcp
%@Auteur: Amaury Adon
%@Dif:3
Voici les notes attribuées par un professeur ayant corrigé 24 copies :
11 ; 10 ; 8 ;  7 ; 9 ; 11; 4 ; 10 ; 11 ; 16 ; 12 ; 11 ; 12 ; 14 ; 13 ;
5 ; 10 ; 15 ; 10 ; 11 ; 12 ; 8 ; 8 ; 14.
\begin{myenumerate}
\item Représente la répartition des notes à l'aide d'un diagramme en
  bâtons.
\item Quelle est la note la plus fréquente ? Comment cela apparaît-il
  sur le diagramme ?
\item Calculer la moyenne de la classe.
\item Combien d'élèves ont au moins 10 ? Combien ont moins de 7,5 ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice regroupant toutes les notions abordées par le programme.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item{\em Ce n'est pas un diagramme en bâtons.}
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|c|*{12}{c|}}
        \hline
        Note&4&5&7&8&9&10&11&12&13&14&15&16\\
        \hline
        Effectif&1&1&1&3&1&4&5&3&1&2&1&1\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  \item C'est 11. Il s'agit du bâton le plus grand.
  \item $M=\left(11+10+8+7+9+11+4+10+11+16+12+11+12+14+13+5+10+15+10+11+12+8+8+14\right)\div24=10,5$.
  \item 17 élèves ont au moins dix.
  \item 3 élèves ont moins de 7,5.
\end{myenumerate}